對美國人而言，今次砌低中國只係半世紀一次嘅正邪對決嘉年華

1946年，新日本昭書，日本仔跪低，天皇跌出神壇被抽出神力成為普通人類

1991年，蘇聯解體，美國成為地球唯一超級大國，資本主義戰勝共產主義

2019年，中美貿易戰進行中...

各位覺得香港冇將來嘅請放一萬個心，美國佬為咗喺呢場show收獲人心，由90年代開始養肥中國，自己製造一個敵人出嚟維持美國體系，到現今一切都如常中進行，歷史證明支爆係必定會發生，只要我地跟美國佬個plan行就冇問題

支爆之後嘅事情，我諗美軍已經指定好人選，唔係印度就係越南，因為始終有亞洲國家要坐中國個位，就如同以前嘅日本畀中國取代咗咁

push

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？

講翻前兩個邪方輸家嘅結局

日本：由軸心軍事霸主降格為工業國，再被美國用經濟戰打沉，樓市爆破成為美國控制亞太地區嘅工具

蘇聯：仲慘，由超級大國降級為地區霸權，再威脅唔到歐美本土嘅安全，核心吧俄羅斯靠賣天然氣維生，原蘇聯周邊國家就直接仆街，經濟慘過執牛屎

中國嘅結局，就要視乎美國會安插啲咩罪名畀佢地啦，支爆後班友有幾慘就任君想像

好大機會印度
越戰個陣都知道佢地幾痴線,做半盟友好過

啱。

咁重有排等

日本經濟樓市泡沫唔係美國佬搞成
唔好睇咁多陰謀論

咁本身日本戰後經濟奇蹟 美國真係幫左好多
間接做成經濟泡沫

戰後經濟奇蹟同經濟泡沫唔關事架喎
可以奇蹟完之後無泡沫架喎

那時係冇人會認識或意識到經濟泡沫。
我都覺唔一定係咩陰謀論，係各國按佢地當地文代，或當權者當時既決定，有咩限制等等好多因素。我既意思係，有這樣既結果，係因為各樣既「巧合」

就算唔係美國養肥
但一定係廣場條約收佢皮

希望有生之年見到

越南完全無能力號領天下，反而印度有呢個潛力，重點要睇有無能力喺中国手中拎走番巴基斯坦

唔關事，有興趣可以睇睇IMF出嘅文，唔係好學術，有基本econ知識就明

值得注意嘅係Plaza Accord其實之後仲有另一個條約叫Louvre Accord，Plaza Accord係講緊禁低美元，而Louvre Accord係講緊美元跌夠喇大家要stabalize返個currency。

我懷疑廣場協議令日本收皮最主要係日本一班友唔肯承認自己衰而傳出黎，不過到後黎就畀中國成班愛國主義者用黎反美唱衰美國

呀唔記得講，IMF出篇文個背景係，當時人民日報話美國搞到日本收皮，於是imf就整左呢篇文講話日本經濟泡沫同其後嘅lost decade係根本唔關事

同埋再補充，Plaza Accord簽嘅國家唔係得日美，仲有美德法，而德日嘅狀況係好似，本身都係因為美元升值而出口大增，但點解簽完plaza accord之後德國無事日本出事？

仲有提返另一個歷史背景，一開始提出搞Plaza Accord係法國佬，本身列根係唔想so佢，但因為美元過份升值令到國會開始有貿易保護主義聲音出現（但列根係支持自由市場），所以列根第二個任期就換左James baker做treasury secretary搞呢樣野

英國幫咗咖哩佬百幾年都係爛泥扶唔上柄，班友淨係諗來世唔諗建設，一早放棄咗

越南反而有機會，一直都有優良文化，工業又發達，支爆後食哂啲訂都有可能

其實你知唔知印度係咁多個殖民地入面英國最鐵腕統治果個

咁印度點接支那啲訂呀，個個懶撚到出汁，收十分錢出三分力，越南人勤力好多